{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel appareil implique l'utilisation d'une barre horizontale et d'une série de barres parallèles?",
            "TrueAnswer": "Barres Parallèles",
            "FalseAnswer": [
              "Barres Asymétriques",
              "Poutre",
              "Saut de Cheval"
            ],
            "Explanation": "Les barres parallèles sont utilisées par les gymnastes masculins pour faire des oscillations, des équilibres et exécuter diverses compétences de force et de coordination."
          },
          {
            "Question": "Quel est le score maximum pouvant être obtenu en gymnastique artistique?",
            "TrueAnswer": "10",
            "FalseAnswer": [
              "5",
              "15",
              "12"
            ],
            "Explanation": "Un score parfait de 10 en gymnastique signifie une exécution et une technique impeccable, ce qui est une réalisation rare."
          },
          {
            "Question": "Quel événement comprend une longue piste de course menant à un tremplin?",
            "TrueAnswer": "Saut de Cheval",
            "FalseAnswer": [
              "Poutre",
              "Sol",
              "Barres Asymétriques"
            ],
            "Explanation": "Le saut de cheval nécessite de la puissance explosive et de la technique pour exécuter différentes rotations, vrilles et atterrissages sur la plateforme."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la durée d'une routine standard au sol en gymnastique?",
            "TrueAnswer": "90 secondes",
            "FalseAnswer": [
              "60 secondes",
              "120 secondes",
              "2 minutes"
            ],
            "Explanation": "Une routine au sol dure 90 secondes, au cours desquelles les gymnastes effectuent une combinaison d'acrobaties, de danse et de tumbling."
          },
          {
            "Question": "Qui est considérée comme la gymnaste olympique féminine la plus décorée de l'histoire?",
            "TrueAnswer": "Simone Biles",
            "FalseAnswer": [
              "Nadia Comaneci",
              "Gabby Douglas",
              "Aly Raisman"
            ],
            "Explanation": "Simone Biles détient le record du plus grand nombre de médailles olympiques et de championnats du monde remportés par une gymnaste américaine."
          },
          {
            "Question": "Quel type de routine de gymnastique inclut traditionnellement le cheval d'arçons et les anneaux?",
            "TrueAnswer": "Gymnastique Artistique Masculine",
            "FalseAnswer": [
              "Gymnastique Rythmique",
              "Trampoline",
              "Aérobic"
            ],
            "Explanation": "La gymnastique artistique masculine met l'accent sur la force, la puissance et le contrôle, exécutés sur des appareils spécifiques comme le cheval d'arçons et les anneaux."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première gymnaste féminine à obtenir un score parfait de 10 aux Jeux olympiques?",
            "TrueAnswer": "Nadia Comaneci",
            "FalseAnswer": [
              "Mary Lou Retton",
              "Oksana Chusovitina",
              "Simone Biles"
            ],
            "Explanation": "Nadia Comaneci, une gymnaste roumaine, a obtenu le score parfait aux Jeux olympiques de Montréal en 1976, faisant ainsi l'histoire de la gymnastique."
          },
          {
            "Question": "En gymnastique, à qui doit-on le Yurchenko?",
            "TrueAnswer": "Alyona Yurchenko",
            "FalseAnswer": [
              "Vladimir Yurchenko",
              "Sergei Yurchenko",
              "Olga Yurchenko"
            ],
            "Explanation": "Alyona Yurchenko a inventé la technique du Yurchenko au saut de cheval, révolutionnant la gymnastique féminine avec son entrée unique en rondade et son appui renversé."
          },
          {
            "Question": "Lequel des éléments suivants est une compétence fondamentale en gymnastique artistique?",
            "TrueAnswer": "Le Piqué",
            "FalseAnswer": [
              "Le Carpe",
              "Le Rondade",
              "Le Salto"
            ],
            "Explanation": "Le piqué est un élément crucial en gymnastique, exigeant équilibre, force et contrôle du corps dans des routines stationnaires ou dynamiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la largeur d'une poutre d'équilibre standard utilisée en gymnastique artistique féminine?",
            "TrueAnswer": "10 centimètres",
            "FalseAnswer": [
              "15 centimètres",
              "5 centimètres",
              "20 centimètres"
            ],
            "Explanation": "La poutre d'équilibre pose un défi avec sa largeur étroite de 10 cm, exigeant de la précision et de la concentration dans l'exécution des acrobaties et des sauts."
          },
          {
            "Question": "Quelle gymnaste olympique est connue pour son saut Amanar?",
            "TrueAnswer": "McKayla Maroney",
            "FalseAnswer": [
              "Svetlana Khorkina",
              "Kerri Strug",
              "Shawn Johnson"
            ],
            "Explanation": "McKayla Maroney a popularisé l'Amanar, un saut comprenant une rondade sur le tremplin, un appui renversé sur le cheval et un salto groupé vrillé à deux et demi."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une manœuvre de gymnastique combinant un salto avant avec une vrille de 180 degrés?",
            "TrueAnswer": "Kasamatsu",
            "FalseAnswer": [
              "Yurchenko",
              "Tsukahara",
              "Maroney"
            ],
            "Explanation": "Le saut de Kasamatsu, du nom de Mitsuo Kasamatsu, implique une rondade sur le tremplin, un appui renversé sur le cheval et un salto groupé avec une vrille à 180 degrés."
          },
          {
            "Question": "En gymnastique rythmique, comment appelle-t-on les petites appareils portatifs?",
            "TrueAnswer": "Appareils",
            "FalseAnswer": [
              "Massues",
              "Rubans",
              "Balles"
            ],
            "Explanation": "Bien que les massues, rubans et balles soient utilisés en gymnastique rythmique, le terme générique 'appareils' désigne collectivement ces équipements."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est réputé pour sa domination en gymnastique rythmique?",
            "TrueAnswer": "Russie",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Chine",
              "Espagne"
            ],
            "Explanation": "La Russie est une puissance en gymnastique rythmique, produisant régulièrement de grands athlètes excellant dans les routines et performances complexes de ce sport."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre donné à une gymnaste féminine qui pratique le trampoline?",
            "TrueAnswer": "Trampoliniste",
            "FalseAnswer": [
              "Artiste de Trampoline",
              "Danseuse de Trampoline",
              "Tumbliste de Trampoline"
            ],
            "Explanation": "Le terme 'trampoliniste' désigne une gymnaste féminine spécialisée dans la gymnastique sur trampoline, affichant des compétences aériennes, des flips et des vrilles sur l'appareil."
          },
          {
            "Question": "Qui est la gymnaste légendaire connue pour ses performances record en gymnastique artistique et rythmique?",
            "TrueAnswer": "Larisa Latynina",
            "FalseAnswer": [
              "Olga Korbut",
              "Svetlana Khorkina",
              "Nadia Comaneci"
            ],
            "Explanation": "Larisa Latynina détient le record du plus grand nombre de médailles olympiques remportées par une gymnaste, démontrant sa polyvalence et son excellence dans plusieurs disciplines de gymnastique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une discipline gymnastique axée sur des routines coordonnées utilisant l'exercice aérobie?",
            "TrueAnswer": "Gymnastique Aérobique",
            "FalseAnswer": [
              "Gymnastique Artistique",
              "Gymnastique Rythmique",
              "Gymnastique Trampoline"
            ],
            "Explanation": "La gymnastique aérobique met l'accent sur le mouvement dynamique et continu, intégrant des éléments de danse, de force, de flexibilité et de compétences artistiques dans des routines synchronisées."
          },
          {
            "Question": "Quelle discipline gymnastique implique des athlètes réalisant des acrobaties avancées sur un trampoline?",
            "TrueAnswer": "Gymnastique Trampoline",
            "FalseAnswer": [
              "Gymnastique Artistique",
              "Gymnastique Rythmique",
              "Gymnastique Aérobique"
            ],
            "Explanation": "La gymnastique trampoline met en valeur les prouesses aériennes des athlètes, combinant des saltos impressionnants, des vrilles et des routines dynamiques avec des atterrissages précis sur le lit élastique."
          },
          {
            "Question": "Qui détient le record du plus grand nombre de titres de championnat du monde en gymnastique artistique?",
            "TrueAnswer": "Simone Biles",
            "FalseAnswer": [
              "Nadia Comaneci",
              "Svetlana Khorkina",
              "Larisa Latynina"
            ],
            "Explanation": "Simone Biles détient le plus grand nombre de titres de championnat du monde en gymnastique artistique, consolidant ainsi son statut de gymnaste dominante et accomplie dans l'histoire de ce sport."
          },
          {
            "Question": "Quel élément acrobatique est parfois appelé 'salto avant' en gymnastique artistique?",
            "TrueAnswer": "Le Salto Avant Groupé",
            "FalseAnswer": [
              "Le Salto Avant Carpé",
              "Le Salto Avant Carpé",
              "Le Salto Avant Appuyé"
            ],
            "Explanation": "La manœuvre de salto avant groupé implique un salto avant avec le corps complètement groupé, nécessitant une technique précise et une conscience aérienne pendant l'exécution."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}